當六成未來醫生都去中大讀環球醫學領袖培訓專修，代表乜野

2018年08月06日

大學聯合招生辦法（聯招）今日正式公布遴選結果，今年全港經聯招成功獲取錄入讀醫科的269名學生中，近六成人選擇入讀香港中文大學醫學院，為自2012年文憑試推出以來最多。中大醫學院的醫學（環球醫學領袖培訓專修），更連續5年成為全港收生成績中位數最高分的學科。

中大醫學院今年透過聯招共錄取155名文憑試學生，以每年每間醫學院有235個醫科學額計算，佔總學額的70%。而在DSE七科考獲46分或以上而修讀醫科的60名學生中，超過一半選擇入讀中大醫學院。

中大醫學院今日亦公布2018/19年度內外全科醫學士（環球醫學領袖培訓專修組別）的收生成績，成績中位數為35分（最佳5科）、42分（最佳6科）和47分（7科）。今年該課程不但連續第5年成為全港收生成績中位數最高分的學科，收生人數更是歷年最多，共錄取29人，是去年的2倍。

今年DSE誕生9名狀元，考獲7科5**，並於數學延伸部分同樣考獲5**的超級狀元袁瑋謙同學是唯一一位選擇中大醫學院，入讀環球醫學領袖培訓專修組別。袁讀醫的興趣源於中學時上生物課：「上生物堂時了解到人體內有不同的系統，需要互相協調，猶如宇宙般奧妙。所以我希望可以透過修讀醫科，對人體有更深入了解。」

袁指，他的目標是成為行政醫學的專家，從醫療制度着手紓緩公營醫療系統的負擔，「有一次因打籃球受傷而求醫，當時在急症室內看到很多在等候接受治療的病人。我會想，如果可以從醫療制度方面着手，例如縮短輪候時間，可以幫助更多患者，所以我認為行政醫學這個範疇十分有意義。」

代表有4成未來醫生唔係中大

代表個個都淨係想坐房做管理層指指點點,唔想臨床
咩風氣

top人就緊係aim top位架啦
邊個唔想做點人嗰個

代表hku收好多Ib
Cu平民小小

睇得醫院膠劇多
醫生唔係睇病係做高薪屎忽鬼

白色巨塔
冇醫德就唔好行醫啦,讀咁多書有撚用

又環球商業又環球醫學，幾時搞返個環球工程？

29/235 CU + 235 HKU

7%都無喎ching
人望高處，搵完銀賺夠先再講啦

Top既做星球醫生
做做下有人挖你入去做Admin
而唔係一開始打算做醫務行政

環球心理學，環球地理，環球.....

個個都做領袖邊個做散仔？

唔你點解叫環球影城

將多過兵

best 6 42分仲高過港大39分？

你知唔知邊位係金刀梁
ON99,邊條壽頭同你講唔臨床勁D

樓豬係咪睇錯？
揀中大medic唔等於揀global medic喎

今年全港經聯招成功獲取錄入讀醫科的269名學生中，近六成人選擇入讀香港中文大學醫學院，為自2012年文憑試推出以來最多。中大醫學院的醫學（環球醫學領袖培訓專修），更連續5年成為全港收生成績中位數最高分的學科。

人脈同支擾大於一切